夾心階層，置業困難

月入33k

公屋唔關我事
居屋又唔關我事
白居二又唔關我事

無父幹無母幹，要搵層400萬內既盤只係得番啲單幢式40年樓齡既樓。比較新既就納米樓

屋企只係得未補地價買左既公屋，要加按又要抬舊錢兇黎仲要供埋呢邊 兩老已經一個退休，一個就退休，要郁呢層樓佢地就真係好無安全感。

唯一既後悔就係八年前老豆退休份唔算大既退休金拎左黎裝修間屋。而定諗番，如果無裝修，一出黎做野就上車，果時仲有d 正常盤

唉屌，儲首期永遠都追唔上加幅

想兩個人供又毒撚無女朋友。

生仔就絕對無打算，結婚就隨緣樂助

我只係想要個細細地有正常生活空間既屋

呻完，屌你老母香港正苦

只要提下自己美孚新邨都五十幾年樓，即刻覺得四十年樓無乜問題

d 單幢式高樓齡最怕要夾錢搞乜搞乜，
月入都供撚左一半，仲要供養父母，到時要拎舊錢出黎真係改埋間屋做一樓一賣屎忽都唔掂

買咗公屋仲買樓,戇鳩?繼續同你父母住咪得囉

一條友又唔係要組織家庭
置業關你咩事

我只係好彩同屋企人關係正常，先可以慢慢思考出黎住既問題

應埋另一位，唔組織家庭就唔可以自己一個住？

雖則話無咁大個頭唔好戴咁大頂帽，但係政策所限，我呢d 夾心撚獨立出黎住，反而本身係公屋戶or 公屋租戶既仔女可以用綠表入居屋or 白居二買層正常樓。

我只係呻兩頭唔到岸，搵得多少少就反而要繼續痴屋企

*獨立唔到出黎住

搵得多少少係指over 左個人居屋申請限額

趁關係正常好好珍惜
不過雖然話你呢個收入置業係戇鳩,不過歸根咎底都係因為香港政策戇鳩
不過戇鳩極都唔係冇漏洞嘅
搵到個漏洞搵多筆額外收入又唔駛報稅就得

租樓住，而家租抵過買

同樓主搵差唔多 我未過外國之前屋企係租樓住
最近屋企生意唔好搞到要搬番去同婆婆住
間屋直頭無位比我 想痴屋企都痴唔到
我自己係外國每個月交租無一半 還學債比屋企又一半 月月清咁濟
睇唔到將來有乜希望上車

你唔打算係外國長住？ 定居果邊會唔會係個好選擇，如果果邊樓市唔係咁瘋狂，當係career 上面正正常常有加幅，有冇得諗？

香港係永遠追唔上加幅

我都好想定居係外國 不過有兩個問題
1. 好唔好彩地我住個地方都比支那人買貴哂，升幅同香港差唔多，照屋企咁既情況都好難買
2. 我如果Ｈ１Ｂ抽唔中既話三年後都要番香港

瞓街仲抵啦

租金回報率跌至歷史新低
唔識唔好衝出黎啦

但都係貴

其實我都同你咁上下....400萬樓以下先做到首期一成
其他要3成
可惜400期樓下樓已經幾乎絕跡....
還好仲係單身狗
未有迫切買樓

起碼租得起先啦
係都要買
買左到時無左份工咪又係銀行收樓

樓主有幾多現金嚮手？

佢單人喎
分分鐘輪到佢老豆老母走左都未輪到

買唔起,租又貴,瞓街唔駛俾錢最醒目

用舊錢移民去台灣屌台妹啦， 留喺香港托柒咩...

廿萬左右，出黎做野之前都無積蓄，做左就黎三年野，不過頭一年轉新工空白期左半年食番哂一開d 積蓄。

而家月儲15k, 有2k基金同2k 儲蓄醫療保， 現金就每個月10k 左右